%@P:exocorcp
%@Dif:3
Recopie et complète les suites de calculs ci-dessous.
\par\vspace{5mm}\par
\begin{myenumerate}
  \item\ldots\,\rnode{A}{}\kern2cm\rnode{B}{}\,10\,\rnode{C}{}\kern2cm\rnode{D}{}\,\ldots\,\rnode{E}{}\kern2cm\rnode{F}{}\,\ldots\,\rnode{G}{}\kern2cm\rnode{H}{}\,\ldots
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{A}{B}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$+4$}}
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{C}{D}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$\times3$}}
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{E}{F}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$\div6$}}
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{G}{H}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$-3$}}
\par\vspace{5mm}\par
  \item\ldots\,\rnode{A}{}\kern2cm\rnode{B}{}\,\ldots\,\rnode{C}{}\kern2cm\rnode{D}{}\,8\,\rnode{E}{}\kern2cm\rnode{F}{}\,\ldots\,\rnode{G}{}\kern2cm\rnode{H}{}\,\ldots
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{A}{B}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$\div5$}}
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{C}{D}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$+3$}}
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{E}{F}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$-2$}}
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{G}{H}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$\times4$}}
\par\vspace{5mm}\par
  \item\ldots\,\rnode{A}{}\kern2cm\rnode{B}{}\,\ldots\,\rnode{C}{}\kern2cm\rnode{D}{}\,\ldots\,\rnode{E}{}\kern2cm\rnode{F}{}\,7\,\rnode{G}{}\kern2cm\rnode{H}{}\,\ldots
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{A}{B}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$+15$}}
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{C}{D}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$\div3$}}
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{E}{F}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$-2$}}
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{G}{H}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$\times3$}}
\par\vspace{5mm}\par
  \item\ldots\,\rnode{A}{}\kern2cm\rnode{B}{}\,\ldots\,\rnode{C}{}\kern2cm\rnode{D}{}\,\ldots\,\rnode{E}{}\kern2cm\rnode{F}{}\,\ldots\,\rnode{G}{}\kern2cm\rnode{H}{}\,10
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{A}{B}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$\times4$}}
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{C}{D}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$+4$}}
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{E}{F}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$\div4$}}
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{G}{H}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$-1$}}
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\ldots\,\rnode{A}{}\kern2cm\rnode{B}{}\,10\,\rnode{C}{}\kern2cm\rnode{D}{}\,\ldots\,\rnode{E}{}\kern2cm\rnode{F}{}\,\ldots\,\rnode{G}{}\kern2cm\rnode{H}{}\,\ldots
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{A}{B}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$+4$}}
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{C}{D}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$\times3$}}
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{E}{F}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$\div6$}}
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{G}{H}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$-3$}}
{\color{green}
\ncarc[linecolor=green,offset=1mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{B}{A}
\ncput*{\psovalbox[linecolor=green]{\footnotesize$-4$}}
}
\par\vspace{1cm}\par
  \item\ldots\,\rnode{A}{}\kern2cm\rnode{B}{}\,\ldots\,\rnode{C}{}\kern2cm\rnode{D}{}\,8\,\rnode{E}{}\kern2cm\rnode{F}{}\,\ldots\,\rnode{G}{}\kern2cm\rnode{H}{}\,\ldots
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{A}{B}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$\div5$}}
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{C}{D}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$+3$}}
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{E}{F}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$-2$}}
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{G}{H}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$\times4$}}
{\color{green}
\ncarc[linecolor=green,offset=1mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{B}{A}
\ncput*{\psovalbox[linecolor=green]{\footnotesize$\times5$}}
\ncarc[linecolor=green,offset=1mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{D}{C}
\ncput*{\psovalbox[linecolor=green]{\footnotesize$-3$}}
}
\par\vspace{1cm}\par
  \item\ldots\,\rnode{A}{}\kern2cm\rnode{B}{}\,\ldots\,\rnode{C}{}\kern2cm\rnode{D}{}\,\ldots\,\rnode{E}{}\kern2cm\rnode{F}{}\,7\,\rnode{G}{}\kern2cm\rnode{H}{}\,\ldots
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{A}{B}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$+15$}}
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{C}{D}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$\div3$}}
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{E}{F}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$-2$}}
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{G}{H}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$\times3$}}
{\color{green}
\ncarc[linecolor=green,offset=1mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{B}{A}
\ncput*{\psovalbox[linecolor=green]{\footnotesize$-15$}}
\ncarc[linecolor=green,offset=1mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{D}{C}
\ncput*{\psovalbox[linecolor=green]{\footnotesize$\times3$}}
\ncarc[linecolor=green,offset=1mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{F}{E}
\ncput*{\psovalbox[linecolor=green]{\footnotesize$+2$}}
}
\par\vspace{1cm}\par
 \item\ldots\,\rnode{A}{}\kern2cm\rnode{B}{}\,\ldots\,\rnode{C}{}\kern2cm\rnode{D}{}\,\ldots\,\rnode{E}{}\kern2cm\rnode{F}{}\,\ldots\,\rnode{G}{}\kern2cm\rnode{H}{}\,10
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{A}{B}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$\times4$}}
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{C}{D}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$+4$}}
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{E}{F}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$\div4$}}
\ncarc[offset=3mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{G}{H}
\ncput*{\psovalbox{\footnotesize$-1$}}
{\color{green}
\ncarc[linecolor=green,offset=1mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{B}{A}
\ncput*{\psovalbox[linecolor=green]{\footnotesize$\div4$}}
\ncarc[linecolor=green,offset=1mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{D}{C}
\ncput*{\psovalbox[linecolor=green]{\footnotesize$-4$}}
\ncarc[linecolor=green,offset=1mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{F}{E}
\ncput*{\psovalbox[linecolor=green]{\footnotesize$\times4$}}
\ncarc[linecolor=green,offset=1mm,nodesep=1mm,arcangle=30]{->}{H}{G}
\ncput*{\psovalbox[linecolor=green]{\footnotesize$+1$}}
}
\par\vspace*{1cm}\par
\end{myenumerate}
Ensuite, il faut faire attention à ne pas se tromper dans les calculs.